[Intern撚]JJ插沙internship選擇求意見

暑假有兩個intern offer
一個係hkex summer intern (6-7月)
一個係hsbc cmb intern (7-8月)
有冇巴打做過可以俾下意見？
建唔建議做一個月辭職

我都係7-8 月hsbc

Yes

你都係cmb？

Year 幾
Grad左既話想做咩

2018 summer grad，我其實想入buy side，wealth man/equity research/private
banking都ok，但其實我都唔知自己啱唔啱做，所以咩都想試下 （當然前提要入到）。我諗住下年會再去報下d大行summer intern, e.g. JP, MS, GS.

唔該哂ching。

既係會defer啦
同年 summer會做你上面其中一範 不過唔係個三間大行
唔介意下年做hsbc 可以簡佢
始終做完hsbc再報感覺上有advantage 起碼代表你fit in 到個culture

如果唔係話好into hsbc 做hkex都唔差既

Buy side好難入 感覺除左今年個wam都無乜入行起會除非勁到入blackrock
不過intern黎講hsbc asset man好似係有buyside research jp就都係sales role gs唔知

加油巴打

Thanks 巴打。
br 今年我報既無headcount所以interview 無左
所以而家15 16好想hsbc 同hkex都做。唔知hkex肯唔肯提早俾我

巴打hkex中途離場怕唔怕整花reference 影響之後報intern/grad job？始終大公司都會做reference check

其實下年大行summer intern會唔會受18 summer grad 玩
我本身同巴打一樣都係aim buy side/asset mgt 不過嚟緊summer得am back office intern offer...

2月做完hsbc cmb 雖然hsbc成個back office都係垃圾阻住地球轉但係自己team atmosphere 好harmonious老細同同事超好人

我而家諗住問hkex可唔可以提早俾我做。。。
其實唔受但你可以話自己19 grad

咁係咪睇入咩team決定你命運？想問intern有咩做，成個intern值得做？

係 我識幾個interns，公認我呢個老細最好 比得intern做既都唔會難得去邊㗎啦不過都學到野，我會覺得值得做 不過如果你串到做一個月就劈炮既我建議你唔好做，個底實花

Hsbc 我會做足既。
咁你return offer 點決定? Present?
如果入左啲差既team會有幾差？
Thanks巴打

我係外國撚所以我呢邊無intern offer先會返去。我有friend係好多時自己一條友囉，無咩人同佢吹水所以會比較悶，我就okay多姿多彩

多姿多彩即係成日陪客食飯？

buyside 勁勁難入........

咪鳩啦，你估大陸咩 我知道full time同事會lunch time齊齊做gym（intern無membership），老細得閒就拉大隊食早餐同嘆下午茶，我又試過跟隊踢波，真心好玩

不過我呢個只係萬中無一既例子

眯彩數啦。其實係咪一定有return offer?

點會 聽講3，4成

屌你老母

巴打hkex 係邊個部門

HBSC commercial banking summer intern
上年大約收三十個
CMB MA既Return offer 派左最小二十個 我個frd話28K 年尾好似加左

Summer同placement唔同placement呀豬呀狗都請

HKEX 冇return offer
自己上linkedin睇下做過HKEX summer 既人e家做緊咩野